台美貿易首批協定 蔡總統：提升中小企業國際投資能量
2023-06-30
https://udn.com/news/story/6656/7269524?from=ddd-umaylikenews_ch2_story
總統蔡英文今天表示，行政院會29日通過台美21世紀貿易倡議首批協定中，包括中小企業專章，確立雙方政府都會協助中小企業進行投資貿易做為施政的重點，這樣的協定，有助於提升台灣中小企業參與國際投資的能量，「中小企業愈強，台灣就更強」。 總統下午出席全國中小企業總會會員大會暨15屆國家磐石關懷獎章頒獎典禮，表彰不同領域對中小企業有重大貢獻者，分別從管理教育、政策與輔導、金融服務、立法與服務、大眾傳播等面向推舉5名獲獎者。 分別是國立台北科技大學校長王錫福、商業發展研究院董事長許添財、彰化銀行董事長凌忠嫄、民進黨立委邱議瑩、華視新聞台前台長陳雅琳，肯定獲獎者長期位中小企業發展的投入與貢獻。 總統致詞首先恭喜得獎者，她說，台灣有將近8成的就業人口，在中小企業任職，中小企業是台灣社會的中流砥柱，也對台灣整體的經濟與就業，發揮非常大的穩定力量，面對後疫情時代的挑戰，政府也積極做好準備。 她說，從去年推動中小企業整體競爭力提升方案在5年當中投入新台幣950億元預算，強化台灣經濟韌性，並且協助中小企業因應淨零轉型的趨勢，逐步邁向低碳、永續的經營方式。 她表示，今年政府也透過疫後特別預算，不只是協助企業度過短期難關，穩住經營、留住人力，也提供轉型升級的專案貸款與具體策略，支持產業持續進步發展。 她說，這幾年來，政府持續拓展對外經貿合作關係來促進台灣企業的加速成長，這個月初簽署台美21世紀貿易倡議首批協定，行政院會昨天已經通過，這是台灣與美國自1979年以來所簽訂最全面性的貿易協定，也是台美關係非常重要的里程碑。 總統說明，這次協定當中包括中小企業專章確立雙方政府都會協助中小企業進行投資貿易做為施政的重點，相信這樣的協定，能夠有助於提升台灣中小企業參與國際投資的能量，「中小企業愈強，台灣就更強」。 總統再次感謝所有得獎人的貢獻，未來政府會與中小企業先進一起努力，繼續促進台灣整體經濟的成長。 隨後總統逐一頒發獎章與獎牌給5名得獎人並合影留念。 蔡英文